盼「撞鬼」轉運毁150金塔 兩青年判社服令 母自責教不好 官安慰

【明報專訊】兩名分別任職跟車工人和倉務員的青年，聲稱一時貪玩，誤以為「撞鬼」能帶來好運，趁夜深到天水圍民德路後山，用鐵棍毁壞150個載有附近3條村原居民先人骸骨的金塔，其中一人更在金塔上小便。二人早前承認刑事毁壞罪，昨日被判240小時社會服務令。
官：清明節村民點去拜祭？
被告林嘉樂及邵俊偉（均20歲），各自呈上3份求情信，其中由其母親撰寫的求情信皆指自己管教不好，邵的母親更自稱為「失敗的母親」。兩被告皆在求情信中稱對於犯案令家人受傷害感到內疚，望法庭給予機會。
裁判官判刑時稱，兩被告同樣由母親獨力照顧，二人母親對兒子干犯罪行都非常自責，甚至責怪自己貧窮。裁判官認為被告母親不應自責，指兩被告已是成年人，應明白需要尊重先人，尤其邵父已經過身，應明白後人對先人的懷念，質問兩名被告：「噚日（周一）清明節，村民點去拜祭？」
裁判官警告兩被告，若未能完成社會服務令，有可能被判入勞教中心。控方原要求法庭下令兩名被告賠償約33萬元，惟裁判官指被告沒有經濟能力支付，終未有頒下賠償令。

想知呢兩個被告過左咁多年之後有冇撞鬼

唔怕原居民斬7佢？
被人斬唔方唔轉運

曾經有諗過靠撞鬼 學念能力

話學文革破四舊立四新，應該即放

可能想 屌女鬼

咁都未比人斬 已經好好運

噚日清明？

兩個都單親家庭...佢地肯定好好兄弟

2016年4月6日